<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Guerre Froide on z3rty | Blog</title>
    <link>https://z3rty.github.io/tags/guerre-froide/</link>
    <description>Recent content in Guerre Froide on z3rty | Blog</description>
    <image>
      <url>https://z3rty.github.io/img/pfp.jpg</url>
      <link>https://z3rty.github.io/img/pfp.jpg</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 12 Jan 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://z3rty.github.io/tags/guerre-froide/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Comment les USA ont financé Al-Qaida</title>
      <link>https://z3rty.github.io/articles/comment-les-usa-ont-financ%C3%A9-al-qa%C3%AFda/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://z3rty.github.io/articles/comment-les-usa-ont-financ%C3%A9-al-qa%C3%AFda/</guid>
      <description>Comment les USA ont financé Al Qaïda? Le 7 Octobre 2001, George W. Bush lance une offensive en Afghanistan afin de combattre le terrorisme. Cette intervention durera presque 20 ans, durant lesquels les Américains vont combattre un régime qu&amp;rsquo;ils ont eux-mêmes mis en place.
Contexte: Dans les années 70, la guerre froide rythme le monde, les deux leaders essaient de ramener le plus de pays dans leur camp. Deux pays limitrophes sont alors pris à partie, le Pakistan est soutenu par les USA, et l&amp;rsquo;Afghanistan par l&amp;rsquo;URSS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Roosevelt a donné le titre amical de Fils de pute a un dictateur</title>
      <link>https://z3rty.github.io/articles/roosevelt-fils-de-pute/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://z3rty.github.io/articles/roosevelt-fils-de-pute/</guid>
      <description>Durant la guerre froide, l’URSS et les USA se partagent le monde en deux à travers des blocs, chacun avait la volonté d’étendre l’influence de son bloc et de réduire l’influence du bloc adverse. Cela se traduit par la doctrine du “containment”, ou “doctrine Truman”, qui voit le jour en 1947, et dont le but est d’empêcher la propagation du communisme vers d’autres pays.
C’est par exemple le cas au Vietnam, où les USA vont soutenir le régime dictatorial capitaliste de Ngo Din Diem, en Corée du Sud en soutenant le régime de Syngman Rhee, en République Dominicaine, et au Chili en soutenant le coup d&amp;rsquo;État de Pinochet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La mort de Staline</title>
      <link>https://z3rty.github.io/articles/la-mort-de-staline/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://z3rty.github.io/articles/la-mort-de-staline/</guid>
      <description>La mystérieuse mort de Staline Joseph Staline, dirigeant de l&amp;rsquo;URSS de 1929 à 1953, meurt le 5 mars de la dernière année de son règne dans sa résidence de Kountsevo, près d&amp;rsquo;une forêt à 10 kilomètres du Kremlin.
Staline avait déjà de nombreux problèmes de santés, il est alors frappé par une attaque cérébrale quelques heures après avoir partagé un repas avec Khrouchtchev, son futur successeur, Malenkov, le dirigeant du parti communiste, et Beria, ancien chef du NKVD et futur ministre de l&amp;rsquo;intérieur après la Mort de Staline, il est ici un élément principal de la mort de Staline.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
