<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Histoire et rap on z3rty | Blog</title>
    <link>https://z3rty.github.io/tags/histoire-et-rap/</link>
    <description>Recent content in Histoire et rap on z3rty | Blog</description>
    <image>
      <url>https://z3rty.github.io/img/pfp.jpg</url>
      <link>https://z3rty.github.io/img/pfp.jpg</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://z3rty.github.io/tags/histoire-et-rap/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>L&#39;histoire dans le rap #2</title>
      <link>https://z3rty.github.io/articles/rap-histoire-2/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://z3rty.github.io/articles/rap-histoire-2/</guid>
      <description>Pour le deuxième article de cette série, on se penche sur la phrase “Ils nous ont tout volé, S/O Athènes”, prononcée par Freeze Corleone dans son titre “Luffy”.
Dans cette phrase, Freeze fait une double référence, il évoque d’abord le vol d’objets dans les pays Africains durant la colonisation, mais également un événement s’étant déroulé en Grèce au 19ème siècle.
Le vol des oeuvres d’arts Africaines pendant la colonisation : Durant la période de la colonisation Européenne en Afrique, de nombreuses œuvres d’arts et objets précieux Africains ont été volés par les colons, ces derniers seront ensuite entreposés dans les musées ou vendus aux enchères.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;histoire dans le rap #1</title>
      <link>https://z3rty.github.io/articles/rap-histoire-1/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://z3rty.github.io/articles/rap-histoire-1/</guid>
      <description>Dans cette série d’articles, je vais expliquer des phrases de rappeurs qui font référence à des événements historiques.
Pour le premier article de cette série, on se penche sur la phrase “Trois cents contre un million comme à Sparte” du rappeur Django dans le titre “Neptune”.
Par cette phrase, Django fait référence à la bataille des Thermopyles, une bataille s’étant déroulée en -480 av. J.C et qui a opposé une alliance de plusieurs cités grecques à l&amp;rsquo;Empire perse.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
