<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Biographie on z3rty | Blog</title>
    <link>https://z3rty.github.io/tags/biographie/</link>
    <description>Recent content in Biographie on z3rty | Blog</description>
    <image>
      <url>https://z3rty.github.io/img/pfp.jpg</url>
      <link>https://z3rty.github.io/img/pfp.jpg</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 15 Jul 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://z3rty.github.io/tags/biographie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Raspoutine, l’increvable envoyé de Dieu</title>
      <link>https://z3rty.github.io/articles/raspoutine/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://z3rty.github.io/articles/raspoutine/</guid>
      <description>Aujourd&amp;rsquo;hui nous nous penchons sur un mystérieux personnage qui, par ses talents de manipulateur et par son aura, a su influencer et contrôler la famille impériale Russe, au point de devenir l’ennemi numéro 1 du royaume.
Une jeunesse de débauche: Le 10 janvier 1969, dans un petit village de la province de Tobolsk, né Grigori Iefimovitch Raspoutine, fils d’un couple de paysans illettrés et très croyants.
Il eut une enfance tourmentée, il se battait souvent à l’école et s’intéressa vite aux filles du village.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jean-Bedel Bokassa, portrait de l’ancien empereur centrafricain : </title>
      <link>https://z3rty.github.io/articles/jean-bedel-bokassa/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://z3rty.github.io/articles/jean-bedel-bokassa/</guid>
      <description>De 1966 à 1979, un homme a régné seul sur la Centrafrique, cet homme est Jean-Bedel Bokassa, un ancien militaire qui accéda au pouvoir par un coup d’État. Bokassa est un personnage complexe qui a été au cœur de nombreuses affaires et rumeurs loufoques.
Au cours de cet article, nous allons revenir sur sa vie, d’abord en le présentant brièvement, puis en détaillant les nombreuses histoires qui l’entourent. Présentation du personnage : Jean-Bedel Bokassa est né le 22 février 1921 en Oubangui-Chari, une ancienne colonie française qui est aujourd’hui nommée République Centrafricaine.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
