<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Guerre on z3rty | Blog</title>
    <link>https://z3rty.github.io/tags/guerre/</link>
    <description>Recent content in Guerre on z3rty | Blog</description>
    <image>
      <url>https://z3rty.github.io/img/pfp.jpg</url>
      <link>https://z3rty.github.io/img/pfp.jpg</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 03 Feb 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://z3rty.github.io/tags/guerre/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>L’utilisation des drogues par les soldats pour booster leurs compétences</title>
      <link>https://z3rty.github.io/articles/lutilisation-des-drogues-par-les-soldats-pour-booster-leurs-comp%C3%A9tences/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://z3rty.github.io/articles/lutilisation-des-drogues-par-les-soldats-pour-booster-leurs-comp%C3%A9tences/</guid>
      <description>Quand on pense à l’utilisation de la drogue, on pense souvent à une utilisation “ludique”, la majorité des consommateurs lambda se droguent pour se relaxer ou pour ressentir des sensations positives.
Pourtant, la drogue est depuis longtemps liée à un tout autre domaine, bien éloigné de l’amusement, qui est la guerre.
En effet, les drogues sont omniprésentes sur les champs de bataille car elles permettent deux choses aux soldats : Elles améliorent la combativité, les soldats prennent des stimulants, tels que la cocaïne ou l’amphétamine, qui permettent de renforcer l’endurance, la puissance physique, mais également en améliorant la réactivité et en réhaussant le moral des troupes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le FLN, héros de l’indépendance ou groupe terroriste sanglant?</title>
      <link>https://z3rty.github.io/articles/le-fln-h%C3%A9ros-de-lind%C3%A9pendance-ou-groupe-terroriste-sanglant/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://z3rty.github.io/articles/le-fln-h%C3%A9ros-de-lind%C3%A9pendance-ou-groupe-terroriste-sanglant/</guid>
      <description>Le Front de Libération National est un parti politique Algérien fondé en 1954 avec comme but premier d’obtenir de la France l’indépendance de l’Algérie. Pour obtenir l’indépendance, le FLN sera aidé de sa branche armée, l’Armée de Libération Nationale (ALN), qui pendant près de 8 ans va mener une guerre sanglante afin de lutter contre la domination et la répression Française.
Le FLN est aujourd’hui respecté et reconnu comme des héros nationaux qui ont permis la création de l’Algérie en tant qu’Etat indépendant.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La décennie noire en Algérie:</title>
      <link>https://z3rty.github.io/articles/d%C3%A9cennie-noire-/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://z3rty.github.io/articles/d%C3%A9cennie-noire-/</guid>
      <description>La guerre civile Algérienne contre le terrorisme : La décennie noire est le nom donné à une guerre civile Algérienne qui eut lieu entre 1991 et 2002 et qui opposa le gouvernement Algérien contre différents groupes islamistes, qui tentaient de prendre le pouvoir pour imposer une république Islamique.
Contexte: à la fin des années 1980, le Front de Libération Nationale (FLN) est le parti unique du pays depuis l’indépendance du pays, soit depuis 26 ans.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
