<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Histoire on z3rty | Blog</title>
    <link>https://z3rty.github.io/tags/histoire/</link>
    <description>Recent content in Histoire on z3rty | Blog</description>
    <image>
      <url>https://z3rty.github.io/img/pfp.jpg</url>
      <link>https://z3rty.github.io/img/pfp.jpg</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://z3rty.github.io/tags/histoire/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chypre, l’île coupée en deux </title>
      <link>https://z3rty.github.io/articles/chypre-divis%C3%A9e-en-2/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://z3rty.github.io/articles/chypre-divis%C3%A9e-en-2/</guid>
      <description>Chypre est une île de 9000km2 (taille de la Dordogne) qui est située dans la partie orientale de la mer Méditerranée, à 60 km de l’Anatolie. Le pays compte près de 900 000 habitants et est membre de l’Union Européenne depuis 2009. Chypre possède cependant une grande particularité, depuis 1974 l’île est séparée en 2, avec au Sud la république de Chypre, peuplée par des chypriotes Grecs, et au nord la république turque de Chypre du Nord, pays peuplé par des Chypriotes Turcs et reconnu uniquement par la Turquie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gibraltar : Territoire inutile ou stratégique</title>
      <link>https://z3rty.github.io/articles/gibraltar/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://z3rty.github.io/articles/gibraltar/</guid>
      <description>Gibraltar est un territoire Britannique situé à l’extrême sud de l’Espagne en bordure de la mer méditerranée.
C’est un minuscule territoire de 4700 km2 possédant seulement 32 000 habitants qui pourrait sembler insignifiant, et pourtant, il est extrêmement stratégique et est la source de tensions entre le Royaume-Uni et l’Espagne, qui souhaitent à tout prix récupérer ce territoire.
Dans cet article, nous allons voir l’importance stratégique de Gibraltar. Histoire : Le petit territoire a été la possession de plusieurs empires, d’abord les musulmans avec en 711, qui vont conquérir l’Espagne et donc Gibraltar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;histoire dans le rap #2</title>
      <link>https://z3rty.github.io/articles/rap-histoire-2/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://z3rty.github.io/articles/rap-histoire-2/</guid>
      <description>Pour le deuxième article de cette série, on se penche sur la phrase “Ils nous ont tout volé, S/O Athènes”, prononcée par Freeze Corleone dans son titre “Luffy”.
Dans cette phrase, Freeze fait une double référence, il évoque d’abord le vol d’objets dans les pays Africains durant la colonisation, mais également un événement s’étant déroulé en Grèce au 19ème siècle.
Le vol des oeuvres d’arts Africaines pendant la colonisation : Durant la période de la colonisation Européenne en Afrique, de nombreuses œuvres d’arts et objets précieux Africains ont été volés par les colons, ces derniers seront ensuite entreposés dans les musées ou vendus aux enchères.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le Botswana, seul pays d&#39;Afrique a avoir vécu la crise de 2008</title>
      <link>https://z3rty.github.io/articles/botswana-crise-subprimes/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://z3rty.github.io/articles/botswana-crise-subprimes/</guid>
      <description>Pourquoi le Botswana est le seul pays d’Afrique à avoir été touché par la crise de 2008 ? A la fin des années 2000, le monde est touché par la plus violente crise économique depuis la crise de 1929, qui est la crise des subprimes. Cette crise s’explique par la pratique des “subprimes”, qui sont des prêts hypothécaires risqués accordés à des individus n’ayant pas de situation économique stable. Ces prêts étaient utilisés par les particuliers pour acheter des biens immobiliers, et en cas de défaut de paiement, ceux qui ont octroyé le prêt se remboursent en revendant le bien immobilier.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les 638 tentatives d’assassinat de la CIA sur Fidel Castro</title>
      <link>https://z3rty.github.io/articles/tentatives-assassinat-castro/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://z3rty.github.io/articles/tentatives-assassinat-castro/</guid>
      <description>Fidel Castro dirigea la république Cubaine pendant presque 50 ans, il est un des deux acteurs principaux, avec Che Guevara, de la révolution Cubaine de 1959. C’est un personnage mondialement connu pour ses actions révolutionnaires à travers le monde, il a milité tout au long de sa vie pour l’auto-détermination des peuples, notamment en Amérique du Sud, et il fut un grand opposant à l’impérialisme Américain.
Il mena une relation de haine avec les États-Unis, puisque Castro est un communiste qui appelait à la révolution durant la guerre froide, les Américains lui ont donc mené la guerre pour tenter d’endiguer la propagation du communisme dans le monde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nauru, du second PIB mondial à la misère</title>
      <link>https://z3rty.github.io/articles/nauru-chute-%C3%A9conomique/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://z3rty.github.io/articles/nauru-chute-%C3%A9conomique/</guid>
      <description>La république de Nauru est une petite île de 21km2 située en Micronésie, elle ne compte que 9800 habitants et fait partie des plus petits États du monde. Si aujourd’hui l’île est tombée dans l’oubli et qu’elle baigne dans la misère, avec un taux de chômage de 90%, elle fut dans les années 70 le second PIB par habitant du monde derrière les USA.
Retour sur la descente aux enfers de ce pays :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;histoire dans le rap #1</title>
      <link>https://z3rty.github.io/articles/rap-histoire-1/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://z3rty.github.io/articles/rap-histoire-1/</guid>
      <description>Dans cette série d’articles, je vais expliquer des phrases de rappeurs qui font référence à des événements historiques.
Pour le premier article de cette série, on se penche sur la phrase “Trois cents contre un million comme à Sparte” du rappeur Django dans le titre “Neptune”.
Par cette phrase, Django fait référence à la bataille des Thermopyles, une bataille s’étant déroulée en -480 av. J.C et qui a opposé une alliance de plusieurs cités grecques à l&amp;rsquo;Empire perse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L’Albanie d’Enver Hoxha, ou la “Corée du nord Européenne”</title>
      <link>https://z3rty.github.io/articles/lalbanie-denver-hoxha/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://z3rty.github.io/articles/lalbanie-denver-hoxha/</guid>
      <description>De 1945 à 1985, l’Albanie fut dirigée par un seul homme, le dictateur Enver Hoxha. Il fit du pays une dictature communiste et extrêmement répressive, mais à la différence de tous ses voisins d’Europe de l’Est, il n’était pas allié à l’URSS, ni aux USA et à la Chine, plongeant ainsi l’Albanie dans l’autarcie la plus totale. Revenons sur cette dictature qui fit de l’Albanie la “corée du nord Européenne”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raspoutine, l’increvable envoyé de Dieu</title>
      <link>https://z3rty.github.io/articles/raspoutine/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://z3rty.github.io/articles/raspoutine/</guid>
      <description>Aujourd&amp;rsquo;hui nous nous penchons sur un mystérieux personnage qui, par ses talents de manipulateur et par son aura, a su influencer et contrôler la famille impériale Russe, au point de devenir l’ennemi numéro 1 du royaume.
Une jeunesse de débauche: Le 10 janvier 1969, dans un petit village de la province de Tobolsk, né Grigori Iefimovitch Raspoutine, fils d’un couple de paysans illettrés et très croyants.
Il eut une enfance tourmentée, il se battait souvent à l’école et s’intéressa vite aux filles du village.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jean-Bedel Bokassa, portrait de l’ancien empereur centrafricain : </title>
      <link>https://z3rty.github.io/articles/jean-bedel-bokassa/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://z3rty.github.io/articles/jean-bedel-bokassa/</guid>
      <description>De 1966 à 1979, un homme a régné seul sur la Centrafrique, cet homme est Jean-Bedel Bokassa, un ancien militaire qui accéda au pouvoir par un coup d’État. Bokassa est un personnage complexe qui a été au cœur de nombreuses affaires et rumeurs loufoques.
Au cours de cet article, nous allons revenir sur sa vie, d’abord en le présentant brièvement, puis en détaillant les nombreuses histoires qui l’entourent. Présentation du personnage : Jean-Bedel Bokassa est né le 22 février 1921 en Oubangui-Chari, une ancienne colonie française qui est aujourd’hui nommée République Centrafricaine.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;indépendance du Ghana</title>
      <link>https://z3rty.github.io/articles/lind%C3%A9pendance-du-ghana/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://z3rty.github.io/articles/lind%C3%A9pendance-du-ghana/</guid>
      <description>L’indépendance du Ghana est un évènement majeur dans la lutte pour la souveraineté des peuples, car c’est le premier pays noir-africain colonisé à prendre son indépendance, et qu’il a permis de déclencher une vague de soulèvement anti-colonialiste dans tout le continent à partir de l’année 1960.
Histoire coloniale du Ghana: Dans toute son histoire, le Ghana fut colonisé par 3 pays : les Portugais, qui sont les premiers occidentaux à débarquer sur le pays en 1471.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L’utilisation des drogues par les soldats pour booster leurs compétences</title>
      <link>https://z3rty.github.io/articles/lutilisation-des-drogues-par-les-soldats-pour-booster-leurs-comp%C3%A9tences/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://z3rty.github.io/articles/lutilisation-des-drogues-par-les-soldats-pour-booster-leurs-comp%C3%A9tences/</guid>
      <description>Quand on pense à l’utilisation de la drogue, on pense souvent à une utilisation “ludique”, la majorité des consommateurs lambda se droguent pour se relaxer ou pour ressentir des sensations positives.
Pourtant, la drogue est depuis longtemps liée à un tout autre domaine, bien éloigné de l’amusement, qui est la guerre.
En effet, les drogues sont omniprésentes sur les champs de bataille car elles permettent deux choses aux soldats : Elles améliorent la combativité, les soldats prennent des stimulants, tels que la cocaïne ou l’amphétamine, qui permettent de renforcer l’endurance, la puissance physique, mais également en améliorant la réactivité et en réhaussant le moral des troupes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le FLN, héros de l’indépendance ou groupe terroriste sanglant?</title>
      <link>https://z3rty.github.io/articles/le-fln-h%C3%A9ros-de-lind%C3%A9pendance-ou-groupe-terroriste-sanglant/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://z3rty.github.io/articles/le-fln-h%C3%A9ros-de-lind%C3%A9pendance-ou-groupe-terroriste-sanglant/</guid>
      <description>Le Front de Libération National est un parti politique Algérien fondé en 1954 avec comme but premier d’obtenir de la France l’indépendance de l’Algérie. Pour obtenir l’indépendance, le FLN sera aidé de sa branche armée, l’Armée de Libération Nationale (ALN), qui pendant près de 8 ans va mener une guerre sanglante afin de lutter contre la domination et la répression Française.
Le FLN est aujourd’hui respecté et reconnu comme des héros nationaux qui ont permis la création de l’Algérie en tant qu’Etat indépendant.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;histoire de la création du Libéria</title>
      <link>https://z3rty.github.io/articles/lhistoire-de-la-cr%C3%A9ation-du-lib%C3%A9ria/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://z3rty.github.io/articles/lhistoire-de-la-cr%C3%A9ation-du-lib%C3%A9ria/</guid>
      <description>Le Liberia est un pays d’Afrique de l’Ouest, il est bordé par l’Océan Atlantique et à des frontières avec la Côte d’Ivoire, la Guinée et le Sierra Leone. C’est un pays banal en apparence, mais il a une histoire très particulière, avec notamment la particularité d’être le premier pays d’Afrique à avoir obtenu son indépendance.
Contexte: Entre 1775 et 1783 a lieu la guerre d’indépendance des Etats-Unis, qui oppose les “Treize colonies”, un ensemble de futurs États Américains, au Royaume de Grande-Bretagne, qui sont alors les colons de ces treize colonies.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Analyse de l&#39;Islande</title>
      <link>https://z3rty.github.io/articles/analyse-de-lislande/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://z3rty.github.io/articles/analyse-de-lislande/</guid>
      <description>Dans ce format d’articles, je vais analyser un pays à travers plusieurs domaines tels que la politique ou l’économie, afin de vous le présenter et de vous donner un résumé de chaque aspect du pays.
Vu par beaucoup comme un des pays les plus agréable à vivre, récemment classé premier par un rapport de l&amp;rsquo;OCDE sur la qualité de vie, et anciennement habité par les Vikings, aujourd&amp;rsquo;hui on analyse l&amp;rsquo;Islande</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Analyse du Turkménistan</title>
      <link>https://z3rty.github.io/articles/analyse-du-turkm%C3%A9nistan/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://z3rty.github.io/articles/analyse-du-turkm%C3%A9nistan/</guid>
      <description>Dans ce format d’articles, je vais analyser un pays à travers plusieurs domaines tels que la politique ou l’économie, afin de vous le présenter et de vous donner un résumé de chaque aspect du pays.
Je vais donc ici analyser le Turkménistan, un pays d&amp;rsquo;Asie centrale anciennement membre de l&amp;rsquo;URSS.
l&amp;rsquo;analyse du drapeau : Sur ce drapeau on retrouve 2 couleurs principales, le vert qui recouvre tout le fond, et le rouge avec une bande verticale sur la gauche.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment les USA ont financé Al-Qaida</title>
      <link>https://z3rty.github.io/articles/comment-les-usa-ont-financ%C3%A9-al-qa%C3%AFda/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://z3rty.github.io/articles/comment-les-usa-ont-financ%C3%A9-al-qa%C3%AFda/</guid>
      <description>Comment les USA ont financé Al Qaïda? Le 7 Octobre 2001, George W. Bush lance une offensive en Afghanistan afin de combattre le terrorisme. Cette intervention durera presque 20 ans, durant lesquels les Américains vont combattre un régime qu&amp;rsquo;ils ont eux-mêmes mis en place.
Contexte: Dans les années 70, la guerre froide rythme le monde, les deux leaders essaient de ramener le plus de pays dans leur camp. Deux pays limitrophes sont alors pris à partie, le Pakistan est soutenu par les USA, et l&amp;rsquo;Afghanistan par l&amp;rsquo;URSS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La décennie noire en Algérie:</title>
      <link>https://z3rty.github.io/articles/d%C3%A9cennie-noire-/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://z3rty.github.io/articles/d%C3%A9cennie-noire-/</guid>
      <description>La guerre civile Algérienne contre le terrorisme : La décennie noire est le nom donné à une guerre civile Algérienne qui eut lieu entre 1991 et 2002 et qui opposa le gouvernement Algérien contre différents groupes islamistes, qui tentaient de prendre le pouvoir pour imposer une république Islamique.
Contexte: à la fin des années 1980, le Front de Libération Nationale (FLN) est le parti unique du pays depuis l’indépendance du pays, soit depuis 26 ans.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Roosevelt a donné le titre amical de Fils de pute a un dictateur</title>
      <link>https://z3rty.github.io/articles/roosevelt-fils-de-pute/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://z3rty.github.io/articles/roosevelt-fils-de-pute/</guid>
      <description>Durant la guerre froide, l’URSS et les USA se partagent le monde en deux à travers des blocs, chacun avait la volonté d’étendre l’influence de son bloc et de réduire l’influence du bloc adverse. Cela se traduit par la doctrine du “containment”, ou “doctrine Truman”, qui voit le jour en 1947, et dont le but est d’empêcher la propagation du communisme vers d’autres pays.
C’est par exemple le cas au Vietnam, où les USA vont soutenir le régime dictatorial capitaliste de Ngo Din Diem, en Corée du Sud en soutenant le régime de Syngman Rhee, en République Dominicaine, et au Chili en soutenant le coup d&amp;rsquo;État de Pinochet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La fuite des nazis en Argentine:</title>
      <link>https://z3rty.github.io/articles/la-fuite-des-nazis-en-argentine/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://z3rty.github.io/articles/la-fuite-des-nazis-en-argentine/</guid>
      <description>La fuite des nazis en Argentine: En 1945, la seconde guerre mondiale se termine, le III Reich chute et l’Armistice avec l’Allemagne est signé le 8 mai 1945, malgré tout, beaucoup de nazis n’ont pas encore été éliminés, conscients du sort qui les attendent, beaucoup d’entre eux vont tenter de fuir l’Occident.
Plusieurs endroits s’offrent à eux, le plus célèbre est l’Amérique du Sud, grâce à sa position géographique très lointaine de l’occident, et également par l’hostilité des dirigeants Sud-Américains face aux démocraties occidentales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La mort de Staline</title>
      <link>https://z3rty.github.io/articles/la-mort-de-staline/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://z3rty.github.io/articles/la-mort-de-staline/</guid>
      <description>La mystérieuse mort de Staline Joseph Staline, dirigeant de l&amp;rsquo;URSS de 1929 à 1953, meurt le 5 mars de la dernière année de son règne dans sa résidence de Kountsevo, près d&amp;rsquo;une forêt à 10 kilomètres du Kremlin.
Staline avait déjà de nombreux problèmes de santés, il est alors frappé par une attaque cérébrale quelques heures après avoir partagé un repas avec Khrouchtchev, son futur successeur, Malenkov, le dirigeant du parti communiste, et Beria, ancien chef du NKVD et futur ministre de l&amp;rsquo;intérieur après la Mort de Staline, il est ici un élément principal de la mort de Staline.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le premier projet de création d&#39;un État Juif</title>
      <link>https://z3rty.github.io/articles/le-projet-de-cr%C3%A9ation-du-premier-etat-juif/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://z3rty.github.io/articles/le-projet-de-cr%C3%A9ation-du-premier-etat-juif/</guid>
      <description>La création de l&amp;rsquo;Etat d’Israël est proclamée le 14 mai 1948 après l’acceptation par l’ONU du plan de partage de la Palestine. Cet État devient le premier État Juif, son but est de donner une terre de paix (comique lorsqu’on a connaissance de la situation actuelle) aux Juifs afin de mettre fin aux persécutions que subit cette communauté depuis des siècles, sa création fut également grandement accéléré par le génocide Juif commis par les nazis, qui montre la nécessité de crée un Etat où les juifs pourront vivre en paix (lol).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
